<essay>
  <skills><skill><desc>
         Demonstrar domínio da norma culta da língua escrita.
        </desc><grade>
         1,0
        </grade></skill><skill><desc>
         Compreender a proposta da redação e aplicar conceito das várias áreas de conhecimento para desenvolver o tema, dentro dos limites estruturais do texto dissertativo-argumentativo.
        </desc><grade>
         2,0
        </grade></skill><skill><desc>
         Selecionar, relacionar, organizar e interpretar informações, fatos, opiniões e argumentos em defesa de um ponto de vista.
        </desc><grade>
         2,0
        </grade></skill><skill><desc>
         Demonstrar conhecimento dos mecanismos linguísticos necessários para a construção da argumentação.
        </desc><grade>
         1,5
        </grade></skill><skill><desc>
         Elaborar a proposta de solução para o problema abordado, mostrando respeito aos valores humanos e considerando a diversidade sociocultural.
        </desc><grade>
         0,5
        </grade></skill></skills>
  <finalgrade>7,0</finalgrade>
  <title>A Aids ainda não acabou</title>
  <body>O vírus HIV é o assassino de grandes nomes como Cazuza e Freddie Mercury. A síndrome da imunodeficiência adquirida (AIDS), causada por ele, é um mal que ataca o sistema imunológico das vítimas e acabou com milhares de vidas no último século . Com a descoberta de<wrong>medicações</wrong>
        <correct>medicamentos</correct>
        que
        <wrong>controlavam</wrong>
        <correct>controlam</correct>
        a doença,
        <wrong>porém</wrong>
        <correct>porém,</correct>
         o medo<wrong>desta</wrong>
         <correct>da doença,</correct>
         que assolava a
         <wrong>sociedade</wrong>
         <correct>sociedade</correct>
         diminuiu, gerando um descaso sobre um assunto tão perigoso.
         É necessário ressaltar que a falta de preocupação da nova geração em relação a AIDS deve-se principalmente a não ter havido um contato<wrong>dela com</wrong>
        <correct>entre ela e</correct>
        o sofrimento causado pela epidemia inicial da doença, com auge nas décadas de 80 e 90. Pelo contrário, os jovens
        <correct>de hoje</correct>
        cresceram em meio a notícias sobre os
         milagrosos remédios que permitiram o controle desta , além de uma notável diminuição das campanhas que favoreceu ainda mais a despreocupação. O problema é que<wrong>esta</wrong>
        <correct>essa</correct>
        juventude
        <wrong>esquece-se</wrong>
        <correct>se esquece</correct>
         do efeito apenas amenizador dos coquetéis . De fato, estes não curam a<wrong>doença</wrong>
        <correct>doença,</correct>
        apenas retardam seus danos e,
         mesmo com o seu uso, a AIDS é muito devastadora e a própria química forte dos remédios tem efeitos negativos sobre o organismo, mas em escala muito menor que a enfermidade. Mesmo com esses problemas, a banalização da doença é frequente e gera irresponsabilidades, como não usar preservativos. A principal desculpa para não<wrong>usar-se</wrong>
        <correct>se usar</correct>
        camisinha é a confiança no parceiro, porém, ele pode ter contraído o HIV anteriormente e não saber, pois, às vezes, o vírus permanece no corpo por anos antes
        <wrong>da</wrong>
        <correct>de a</correct>
        doença se manifestar. Com a efemeridade dos relacionamentos atuais, há casos
        <wrong>onde</wrong>
        <correct>em que</correct>
        a pessoa tem relações com muitas outras, espalhando a doença antes de descobrir que a tem. Portanto, o fato de conhecer o outro e a aparência saudável deste não fazem uma relação sexual ser necessariamente segura.
         Enquanto a ciência, que tem trabalhado arduamente, não encontra a cura e a vacina da Aids é fundamental alertar a população, por meio de campanhas na mídia e nas escolas, a fim de impedir que o descaso e a falta de informação espalhem mais ainda esse mal.</body>
  <generalcomment>Texto bom, com alguns deslizes de conteúdo e linguagem, que serão comentados a seguir. De qualquer modo, cumpre as exigências de uma dissertação, introduzindo corretamente o tema, refletindo sobre ele e chegando a uma conclusão. A proposta de intervenção (competência 5) é genérica demais e parece acrescentada às pressas para não deixar de cumprir a exigência.</generalcomment>
  <specificaspects>1) Primeiro parágrafo: a) A primeira informação é lançada e deixada de lado, mais nada se fala sobre isso no texto. Pelo destaque que recebe, sendo a primeira frase do texto, parece que a morte de duas pessoas famosas é mais importante que a de milhares de pessoas mencionadas mais abaixo. b) O parágrafo se encerra com uma grande deselegância de estilo e uma incorreção lógica: o assunto não é perigoso. Perigosa é a Aids.do mal2) Segundo parágrafo: a) é exagero falar em “milagrosos remédios”, mesmo porque, se eles não curam e servem apenas para controle, não dá para se falar em milagre. b) O uso do pronome “(d)esta” não está de acordo com a gramática. Seria melhor usar um nome, falar em controle(para não repetir “doença”).3) Terceiro parágrafo: a) entende-se que se trata dos coquetéis de medicamentos, mas a frase fica ambígua se isso não for explicitado. b) São ideias demais em um só período. Mais sinais de pontuação e uso de recursos coesivos colocariam essas ideias em ordem e as tornariam mais claras. c) É impróprio falar em “banalização” da doença. O problema está sendo subestimado, mas não banalizado.Total7,0</specificaspects>
</essay>
